紙巾不能回收逼爆堆填區 多間食肆今起不派紙巾

港人濫用紙巾情況嚴重，由基督教家庭服務中心及手帕集作合辦的「無紙巾日」今日(14日)正式啟動，多家食肆、商場、會所及大學都有出席表態支持，表明將不會主動派發或暫停使用即棄紙巾。

有食肆連續兩年參加「無紙巾日」，其市場經理林卓樫指，公司一般會在客人餐後遞上紙巾，但經過上年的「無紙巾日」當天暫停主動遞上紙巾後，發現客人反應不錯，並未出現抱怨，故今年再度參加，希望能循序漸進推動無紙巾環保行動

出席啟動禮的環境局局長黃錦星致詞時表示，廢紙巾佔堆填區廢紙棄置量的最大比例，礙於衞生問題，廢紙巾並不能回收，日益增長的廢紙棄置將增加堆填區壓力及影響氣候變化，故減少濫用紙巾情況，鼓勵市民使用手帕尤其重要。

基督教家庭服務中心總幹事郭烈東表示，不少食肆會向顧客主動提供紙巾，但按機構早前的調查指，逾7成市民認為沒此需要。因此，若能改變食肆主動提供紙巾的商業習慣，可減少不必要的浪費，有助減少廢紙巾棄置量和堆填區壓力。未來希望將「無紙巾」推廣至如「無飲管」般，成為市民習慣，一起推動環保。

屌你老母 你班為 cut budget 既仆街唔派我咪自己帶幾包 紙巾

咁你就帶多幾包啦死傻仔

嗱

邊間唔撚派就blacklist 邊間

真係好撚狗，而家唔想提供乜野就大條道理拎環保出黎好似大撚晒咁

響應環保
食牛破壞地球生態
以後咖哩牛腩飯唔會提供牛肉

手巾抹咀咪仲唔衛生
有油又要洗潔精洗
屌你老母唔樣叫環保左?

大家樂

幾時CUT 埋冷氣?

你班環保撚鳩團體夠薑唔好用紙抹屎眼呀笨。

唔開冷氣
唔開燈
唔提供水
唔比餐具

比錢買野食之後放低自己隻私家碟，拎入廚房筆比你，碗碟筷子刀叉紙巾自備

總知d 錢淨買食物
你唔記得帶，ok

紙巾 3蚊1包
刀叉 2蚊1份
紙碟 1蚊1隻

Thanks, 已blacklist 大鳩樂.

九巴做緊太陽能冇冷氣巴士
cut 冷氣應該難D 香港天氣太熱又濕

用手抹 夠曬環保

屌佢老母臭閪

環保狗記得咪撚去日本

仲惡過共產黨要收錢就開聲啦。

根本而家既紙張都係經濟林木，可以持續再生。成日借環保黎減少企業開資剝削顧客就叻。

印度好似都係，多數差仔用手抹，想喺印度買條廁紙或包紙巾都難。

大佬，紙巾好快分解到，點逼爆堆填區吖

手拍好唔衛生

佢地話紙巾不等於白紙
環保署話紙巾不會分解而且唔乾淨做成污染

好快就回到過去,買野用咸水草代替膠袋

cls

fb見到

自己帶你係咪傻撚左
餐廳唔比咪起身走人囉
落左單都係咁話

用完包tempo仲有個膠袋要掉
有幾環保

紙巾分解大約一個月咁都逼爆堆填區咁玻璃要成一百萬年點算?

d 環保組織由M記, 大記贊助
幫佢地諗點cut cost

班商家最叻借環保cut cost

唔係佢果度食最環保，唔會產生浪費

賤格環保撚加商家佬

環保撚真係商家佬既好朋友

之前又叫人自備餐具🍴🍽🍴
買咖啡又自備杯☕️🥤
不如遲d 叫埋人自己買餸比佢地整熱

自備燃料加熱

大家樂啲紙巾咁薄都分解唔到但係自備tempo 會分解到

痴鳩線 而家落街食飯要自備幾多野 又餐具又杯又盒 係屋企食好過啦咁

紙巾？ 堆填？ 得我一個覺得好on鳩?

環保撚痾屎點算，用手指？

直接將鼻涕呻落/痰吐落個碗/盤

Thanos撻走班環保撚就得

我屌你老母臭閪乜撚嘢都話環保我話你老母閪 上一代有冇幫我哋環保幫我哋慳 係冇呀嘛屌你老母 咁點解我要環保呀 話你老母臭閪 咳成本就環保你老母 死撚咗佢就最撚環保

係唔係有病

紙巾唔係紙黎咩, 點解分解唔到?

黐撚尻政府遲下又話公廁響應環保唔撚提供紙畀你抆屎 叫你攞手襪啦柒頭學印度差差

紙巾+杯+袋+盒+飲筒+餐具
出街當去行軍打仗去露營🏖⛺️🏕

撻走垃圾嘛得囉，變蝴蝶雀仔

一早已經唔會去

環乜撚保牙
Cut cost就Cut cost喇

香港人係咁有骨氣就好個撚個都屌住嚟幫襯
唔怪得香港商家佬咁囂張

好似係銀龍都見過
心諗佢當啲人傻架

話說而家m記買包 如果個包有盒嘅話就唔會有張紙包住
每次食都搞到啲醬必晒出嚟 啲料又跌晒喺枱 跟住又要問佢攞多幾張紙巾抹手

環保撚:俾2蚊買嘅tempo會容易啲分解

環保撚 痾屎咪撚用紙巾啊笨

到時用手帕要洗，又話人浪費水了

一開始就問攞多幾張紙包住先食

牙你老母啊
啊就啊喇

仆你個街，銀紙唔撚柒係紙啊
咁我食完嘢同個老板講環保，唔撚比錢得唔得啊

屈錢

屌你老母七成人點計先？
個個食野唔抹嘴？

502525， 係冇錯

不如好似阿差咁，好廁所用手抹唔用廁紙

係
我多數抹落隔離件衫度

環保撚正仆街
唔係佢地咁撚多嗲 d 商家佬邊有咁多藉口

為響應環保 今天不用銀紙
帳目心中記

502525， 環保撚， 女權撚，同志平權撚， 動物撚。 四大柒頭。 全部收皮

堆填區爆棚，真正原因係人口太多

不如殺曬所有人
無人就最環保

吹咩左膠會支持
班友真係阻撚住地球轉

乜鳩野都用環保做借口cut錢
唔撚出街食就最環保喇 叫所有食肆執撚柒曬佢啦

果啲人又會轉移視線啦
之前講禁/少用膠袋同飲筒果陣已經有人講左日本
日本咁發達幾廿年黎咪又係一樣照派照用，人地唔環保咩

唔洗問有冇去日本啦
直接問佢地有冇入紙申請拎4000蚊啦

人哋有先進焚化爐

多撚謝班環保撚囉
累街坊 前世都唔知係咪屎忽鬼
今世要不斷拖人落水

啱呀，然後香港反對興建焚化爐
日本果隻已經進化到可以減少污染

其實不嬲都有，而家d餐廳唔比紙巾

我知好多都無
呢單係屌佢扮嘢賺錢

啫係唔派紙巾就唔洗抹嘴
你呢頭唔派人地嗰頭咪用私伙紙巾
邊有減少到，只不過由供應變成自備

Cut cost 就 cut cost 啦屌

紙巾又想話分解幾多年呀？

遲D 要自己帶飯去餐廳食飯

!@火6

屌即係逼人唔好出去食飯
又話走飲筒又話走紙巾
香港食個晏得1粒鐘
又要排隊等又要食得快
十幾分鐘扒完啖飯,又要讓位比人
生活係香港已經好多野煩

呢班人玩撚夠未?

唔派紙巾>環保<客要買紙巾？

分解唔到又話分解唔到
分解到又話逼爆埋填區
你講哂啦咁
全部環保膠都係商家佬黎
講咁多都係想慳皮賺到盡
屌那星
送貨人手推啦 開車唔環保
洗碗用清水得啦 洗潔精唔環保
冷氣燈通通都唔好開啦 用電唔環保
你唔好入返深山做原始人

公司一般會在客人餐後遞上紙巾，但經過上年的「無紙巾日」當天暫停主動遞上紙巾後，發現客人反應不錯，並未出現抱怨

哦，未出現抱怨， 我就日日去屌你老母紙巾都唔派

大愛撚、環保膠丶女權丶左膠

四大天王遺害人間

又有大學份我屌你老母環保撚
流鼻水要用手抹啦屌

扮咩環保姐 變左自己帶紙巾 咪一樣要用紙巾on9

好驚
即刻攞張紙抹下汗先

今日出街食飯都冇紙巾俾 結果咪又係要用自己紙巾，唔通食飯唔抹嘴咩

一年後：
港人濫用冷氣情況嚴重，由基督教家庭服務中心及紙扇集作合辦的「無冷氣日」今日(14日)正式啟動，多家食肆、商場、會所及大學都有出席表態支持，表明將不會主動開啟或暫停使用中央冷氣。

屌你咪又係錢

其實有我最多抹下台
好撚污糟

有餐廳比濕紙巾而不派餐巾，其實濕紙巾更不環保

環保撚真係on lun 9

紙巾原材料係木漿 分解唔到講笑咩

林卓廷又搞事

唔撚派又點 食客咪又係自己攞包tempo出黎無分別 班商家佬就慳得就慳 cut埋冷氣啦不如

M巾都不能回收
用M布洗完重用啦

懢咪懢，環咩q保

好多餐廳都無紙巾架，有無人屌？

嗱， 真係有人叫用月經杯

環保啲

今次唔係紙巾冇得同平機會投訴

今次唔係唔派飲管 冇得同平機會投訴

就咁屙哂啲m落地咪算

一早已經有人用布M巾

唔比咁我就唔食，垃圾餐廳執柒左佢最環保

想cut成本 扮咩嘢支持環保
遲d一定會變埋外賣唔提供餐具

咁響應環保 d食肆不如執咗去
日日浪費哂d電水 又產生咁多廚餘逼爆堆填區
真喺好撚過分

關環保咩事，cut cost 就cut cost啦

btw 何猷君 一個人就用咗九萬朵花

打乞嗤同咳果陣用紙巾撳住口鼻好撚唔環保

一定係出篇垃圾鱔稿平過買紙巾先有商家會咁作埋d on9新聞唔派紙巾

使唔使咁撚多tag
講野會大聲啲？

【……未來希望將「無紙巾」推廣至如「無飲管」般，成為市民習慣，一起推動環保。】

睇到依度，我係到唸個類比係咪咁有意義。
似乎塑膠同紙巾面對嘅問題唔同。塑膠產品本身難以降解，但不考慮成本的話，回收/重用係比較易，因為塑膠產品較少滲入其他物料。

而紙巾本身係植物纖維，本應易於分解，回收再造本應不難，難在有其他物質依附(漂白劑，漿水，油脂)。

所以問題係出於紙巾有過多添加劑?

「原生木漿就是由植物直接製成，沒有經過使用的純凈紙漿，主要材料包括蘆葦、蔗渣和植物纖維等，此類的紙巾紙質柔韌度很好，纖維分泌也較為細膩。」[1]

採用原生木漿製成嘅紙會比較易回收。唔知餐廳提供嘅紙巾又係唔係屬於依個類別?

又可能有人話，太依賴砍樹造紙會破壞環境。其實依家市面上已經有竹製紙巾，好處係竹生長週期快，竹纖維韌度高、吸水性強、而且纖維長度高，纖維獨有抑菌竹琨等。[2]

至於油脂，其實又唔係冇辦法嘅。之前睇過段片，係用曱甴分解廚餘，死咗嘅曱甴又可作家禽飼料/肥料，係就係核突d，但係都係一種自然嘅手段。[3]

講到尾，其實我覺得紙巾，同廁紙一樣，都好難避免使用。折衷嘅方法係搵d較環保嘅替代品。

[1]

[2]

[3]

用咗幾年手巾抹嘴，其實無咩問題
啲手巾仔喺日本買
同普通衫一齊洗，用咗幾年都無乜漬。當然啦如果個嘴太污糟嘅話我會飲啖水或者索性用紙巾算

（身邊個個都當我環保撚，不過我用手巾抹嘴係因為皮膚差用紙巾抹嘴會痕會爛嘴角）

仲要收加一

商家佬連紙巾都要諗縮數, 最後又係玩前線員工

照收$58一份午餐

新加坡算唔算成功例子？全年熱，但好多熟食中心都冇冷氣

不嬲都唔食

人地架仔燒垃圾d污染仲少過你放堆填區

成班都膠

落街食飯就係唔想煩，叫我帶一大堆嘢落去食，咁我不如叫外賣啦

但經過上年的「無紙巾日」當天暫停主動遞上紙巾後，發現客人反應不錯，並未出現抱怨，故今年再度參加

大家自己識做

咪係，上一代啲人都唔環保啦，我地呢代仲要係咁比人指責，咁邊個理下我哋呀

南記係清泉，次次叫都比成包紙巾

紙巾就冇乜所謂
成日覺得街派個d又鞋又污糟
一定用翻tempo

又黎扮哂野 玩環保撚？

廁紙回收到咩?

食個餐比一塊咁大把 夠我抺嘴定抺手
我細個做m記 d 茄醬紙巾都起碼比兩三包/張比人啦

食完飯就一定會抹咀，你唔你俾紙巾，我哋都會用自己嗰啲，咁邊度有環保到?

其實乜撚嘢都唔環保㗎啦 仲可以點 我想正常生活呀

加一服務費換來待應閪態度 大部分客人今起不付加一服務費

基督教家庭服務中心

屌你老母好撚煩
返工已經辛苦放工攰到仆街
走去食個飯都冇紙巾用，仲要唔平
好唔好食都係睇彩數
飲嘢又唔係間間有飲筒
再者地球大約有46億年歷史
人類文明只係有幾百萬年
環保有撚用咩
睇到自己咁重要

幾時唔提供碗碟，唔好提供枱櫈添啦不如

最好抆屎同抹嘴用同一條手巾仔

第時出街食飯要帶飯

其實上面班人係假膠定點
當堂食麥當勞 托盤上面會有張紙 作衛生同防冼之用
食完個餐走人 個張紙係會當垃圾丟
越多人食麥當勞 就產生越多既廢紙 無得避免

套返落堆餐廳 紙巾會跟餐具一齊俾個客
但張紙巾唔係人人會用 甚至自己紙巾都唔用
咁係依個情況記可以避免使用左張紙巾 姐係左減廢
唔好話咩用少一張紙巾幫到d咩 少數怕長計

講咁多廢話幾時先起到焚化爐

膠就話分解唔到，紙又乜嘢藉口呀？

分解唔代表舊野憑空消失 只係拆細舊compound
可以有更多生物/微生物利用到當中既元素
仲未計為左紙巾令更結實耐用耐水 加入難以分解既物質

大倒退
真係要嚟多次sars先識驚

tempo 連濕疹用都冇野...

係人人會用
所以先有呢個post
你既假設唔成立
拜鳩拜

M記繼唔派吸管之後
應該好快唔會派埋紙巾

遲啲沖涼呀，用電器呀，煮嘢呀，全部都係消耗地球資源，唔環保，然後水費電費天然氣全部200%

公道講句 堆田區其實分解唔到野 主要因為唔夠氧氣同水份
美國有人掘返堆田區 仲見到幾十年前既報紙冇爛到

其實自然分解到既廢物應該拎去專門既工廠做composting 之後可以當肥料賣/用
但香港好似冇呢d野 乜都去哂堆田區

而且回收又係錢作怪 而家發達國家回收仲貴過直接去堆田 早排中國唔再入口垃圾 美國即刻食哂屎

呢個真係幾麻煩既一個問題 但唔代表可以合理化呢種極端環保行為...

廿蚊份，我OK喎

𠵱啲調查結果嘅可信性真係低到冇人會信
最起碼係𠵱個post就見到超過7成連登仔係反對
咪同讀書果陣做嘅問卷調查一撚樣，個結果做到你想要為止

香港幾時會發展到出街食都要自己有餐具？

紙明明溶解咁快都話塞爆個閪田區？

佢地會睇唔到

屌你老母
有無諗過鼻敏感既人
嚴重起上黎一日用半卷以上
有陣去到餐廳想清下個鼻先食野姐

香港D環保政策真係好落後

屌你老母環保運動真係文明大退步嚟

抽水咪抽水
又環咩保
譚仔一樣咁耐都係賣3蚊包紙巾（好似係3蚊）
咪一樣有人買
害撚左真係攪環保既人

同埋我睇唔出唔抺咀有幾環保
無文化先用手去抺咀
香港細到大都教你做小白兔
你老母今日叫我唔好浪費紙抺咀

班友仔原來唔識分環保撚同環保膠

仲要一反對就成班垃圾出黎吠

食麻辣火鍋無紙巾
收你五蚊包 fatfat

上網講就叻 現實咪又要比
傻閪

ff下都唔得咩

同祖國睇齊

正如網上屌7林鄭一樣
現實咪又要交税比佢 上繳中央

耶撚同環保撚專搞屎棍

唔提供無所謂
咪懶大仁大義咁得唔得

佢地係咪喺教會裡面關埋門做架？

酒精燃料罐不能回收逼爆堆填區 多間食肆今起不派酒精燃料罐

真係，咁都屈得過，真係痴撚線。
香港真係可以倒退成咁，完全反智。

銀紙唔可以當垃圾回收 幾時唔收錢？

全人類唔好到著衫
夠曬環保

呢兩年班環保撚真係無孔不入

諸多藉口，收檔啦，無厘衛生
你班環保撚用咁多電話做乜，留返隻手指返去用手指落力捽你隻屎眼啦

譚仔買紙巾錢佢地好似會捐左佢

尸廿屌你老母一早話左環保狗係幫商家佬做嘢，而家信未?

講環保的扑街唔好坐飛機

環境撚咩都覺得破壞地球、浪費資源
咁點解仲唔快d死左佢
咁咪最可以保護到地球囉，仲唔快d以身作則

環保撚敢唔敢行番配給制?

不嬲唔用佢地d紙巾，嫌污糟

一向自己帶

為慳錢扮環保

不如厠所都唔撚俾厠紙吖笨

我真係會痕
要棉質先okay

啲人負皮乜撚嘢 香港啲商人借所謂環保cut cost係好撚賤，不過用手巾又的確無好似你地所講咁大問題。成日講日本人點點點又唔見大家講日本人點用手巾

堆填區爆咪起焚化爐
不過班垃圾環保團體到時又反對

走唔到就走紙巾
d大集團為左咳畢直真係無所不用其極

不能回收,但易於分解
咁都唔用不如全世界回歸自然啦

有啲薄到死 唔好用
平時用開自己啲tempo
環保撚收皮啦

幾時唔再賣餐?

唔知幾時食物都唔供應呢
咁咪可以最有效減少廚餘囉🤓

不如膠狗兜裝飯。 餐具有都唔洗用。 白撚痴

唔用石油，天然氣，煤

最有效率解決塑膠同空氣問題

有食肆連續兩年參加「無紙巾日」，其市場經理林卓樫指，公司一般會在客人餐後遞上紙巾，但經過上年的「無紙巾日」當天暫停主動遞上紙巾後，發現客人反應不錯，並未出現抱怨，故今年再度參加，希望能循序漸進推動無紙巾環保行動

借環保之名黎試你底線。

唔提供紙巾嘅話⋯
唯有入你個廁所攞廁紙囉

香港食晏得一個鐘, 點知你去到間餐廳乜7都冇, 食晏都要好似去露營打仗咁。 支持槍決地球一半人口, 咁就最撚環保啦屌你老母臭閪。我而家係出街食定係喺屋企食呀？ 買包MRE係街食算啦, MRE入面嘅服務都好過你班環保撚餐廳

港資一睇就知唔係做真環保
下鳩下都借環保之名去cut budget

廁紙都唔撚比收人3蚊包

有食肆連續兩年參加「無廚房日」，其市場經理林早洩指，公司一般會在客人點餐後送上食物，但經過上年的「無廚房日」當天暫停廚房運作，客人帶飯進食後，發現客人反應不錯，並未出現抱怨，故今年再度參加，希望能循序漸進推動無廚房環保行動

第一 我幾時有話我係環保撚
第二 佢個活動的確係可以減少到廢物產生
第三 唔夠人講人身攻擊 九唔撚搭八 我幾時有話唔用紙巾